KYC/AML 討論區 #3

無上黎一排，做緊KYC既朋友還好嗎？

想入行既可以入黎留低你既問題
入左行既可以分享下搵工心得

我做緊中資 corp 既in house compliance
主要處理KYC 同 regulatory filing
如果想跳入銀行是咪好難

In 左boc 嘅compliance officer
佢話主要做review
知唔知洗唔洗瘋狂ot 同正常人工幾多？

想入行
係咪主要經agent搵

食到女同事未

易
但入private bank e.g 寶盛(唔識串)就

題外話，納sir拍拖未

睇你aim咩銀行
中資易，其他bank都唔難，ibank/pb 難d

唔知，fg價應該13-14

0經驗多數via agent
如果做過1-2年，依家多左好多perm位，你可以試下上d銀行既website直接apply，好多都有得interview

未諗呢d住，番工好忙，圈子又細，有無好介紹？

唔想搵番做銀行既女

之前Global Standard都有15k

pb係極難

5x歲ok?

Hsbc 不嬲出手高d

我呀媽都未到50

個位contract 黎
怕自己其實無乜興趣 都係想試下睇下岩唔岩自己
做review 會唔會好悶同學唔到野？

全世界所有工都悶

CICC？？？
15AL
bouns聽聞6個月
但basic salary低，外資7-8成到
中國人節日有錢派(行規)
lunch 2hrs(睇公C)
包唔包lunch睇公司
D女極淫

老老實實做外資真係為左flourish份cv only

以前做hsbc，成日驚連得一個月既bonus都無埋

依家好多中資contract已寫明double pay，再加過時過節大利是（1個月），bonus（起碼3個月），諗起都爽，d大陸妹無樣都有身材，又識打扮

你send CV去老農同民記try下
佢地FI KYC請緊人
有手有腳就請(認真，真係有手有腳有身份證就請)
不過FI認真難做

老農同民記都係2hrs

不過d IANG自己一個圈子

老農個網冇recruitment
係咪就咁send去hr果邊就得

用CTgoodjob send

究竟一個月利是點俾
疊錢咁厚
之前做交行500蚊咋

小弟做左中資唔係好耐
有冇巴打分享下d壓歲錢直接派cash定過數

好想入行，有咩方法？

得5個月ibank back office經驗

夠做有突

但我而家去搵，都係得contract位，會唔會有機會搵到perm位？

有
我便是成功例子

巴打係邊到搵？我搵黎搵去都係得contract位

捕住jobsdb
連搭車/半夜都開住個apps
見到KYC/AML/Client Onboarding呢d字眼立刻send信(唔理好醜)
到佢約果時問下係咪perm
係，請假去in
唔係，收線

我得backoffice 經驗
咁可唔可以？

咁真係抵你搵到
咁而家返工返成點？

成條team都係蝗
係睇錢份上忍

台灣銀行冇錢請人咁大支野
成個銀行界都知台資係乞衣
要搵到個有4-5年經驗去台資，冇病下話

今晚睇下先，以前做過FI KYC

係加加埋埋有1個月，中秋端午新年國慶 etc

未做過中資想入

上年交通銀行年貨金2000元
今年呢間唔知

你send assistant relationship manager ---- non bank FI 果個post
然後老農就會send email 問你有冇興趣淨係做CDD
利申:咁樣玩過，冇去in

想問下無商科底入唔入到行

如果台資俾18AL+8個月bouns+底薪18-20k+包lunch
我估D人狗沖去做
otherwise,俾幾錢agent都冇用

咁無計啦 巴打係agent?

做retail front line幾個月表示想入行
等internal轉好定上網apply好

無經驗係咪都係要靠agent先入到行

有無師兄爲咗bonus由外資轉中資？
有無後悔？

都話唔係
你去apply 恆生Banking Operation
有身份證就請

我都想試下做外G

HSBC??

btw, 衲巴底薪無記錯係38 k
中資要VP grade wo
D 19 associate 得2xk咋

好 一陣睇睇先

聽落咁 entry level 唔多岩我

差唔多啦，今年應該會加人工
屌，我仲係associate grade
VP起碼要10年8年經驗，先得30幾
比我想像中條數差好遠

Agent係增加你既命中率
一個好既agent係會俾你執cv，教你interview，佢亦都知道employer想要咩人，甚至連interview問咩都清楚（問番佢射過去既candidate 就知)
有時d employer同agent關係唔差，會先入為主咁覺得個candiate唔會太7先

但講到尾個人本身既質素最重要

係 一開始唔知點入行所以諗住做跳板
但宜家做做下覺得好似有d曬時間

你去見下先
到時派offer再諗decline or not

去終支lo

中資ibank d fresh grad一入對外界叫Manager
VP係同外資d associate同grade
佢地d野同外資有d唔同
水份多好多

都係睇錢架啫

當fg咁中資ibank有無可能

想問下有冇人做過Financial Crime Compliance 大概係做啲咩 悶唔悶

你做果間都幾撚低下喎

你說得對
但中資d價應該是差不多
我已經係可能範圍內(網上resources/親身去in套下料)四圍格價
如果真係below market我會走，但係真係市價係咁

如果有高d offer e.g. CICC/華融 歡迎大家share下

難d，你既對手包括做左1-2年相關經驗既人同埋做左1-2年不相關既銀行人
你要諗下自己係邊方面爭得贏人

大貓，渣兜網誌有好詳盡嘅講解
悶唔悶見仁見智。我自己覺得啱自己性格所以唔太悶

想問中資嘅B仔係咪好多？
同埋係咪乜都用中文？eg email, policies, procedures...

你自己衡量下
btw,公起

全英文
B仔唔知，做左個零月咋

咦，我之前做左兩個月恆生都有終支加人工搵我過檔

HSBC個搵工網係咪廢
年底前話application received 到而家都仲係application received

個job ad都已經無埋

HSBC抽人in
不是看CV的

咁要入行係咪最好搵operation位入？
搵過d agent都係refer HSBC
但自己又做緊

信我，唔好搵A準
Search Client Onboarding/ KYC/AML/Sanction Screening
瘋狂send
唔好諗job duties/nature
如果唔係好難搵到好既

無經驗齋自己search都ok?

Sure la
我都係咁
結果有終支請左

但係去interview唔好成個弱智咁
Name Screening
Sanction
CRS/FATCA
呢堆野人地問起，而你答唔到
101%唔請

做左半年銀行hr
想跳入去compliance
有無機

咁大獲 咁睇怕都抽唔中

五十五十赢打吡ok?

VP得30幾K？？？ 咁我轉行算

VP上去仲有D同MD

呢d大約都有概念知係咩
希望有機會interview

有時見到要1年經驗既好唔好都send咗先

講理聽下係乜？
睇下幫唔幫到你

要8-10年都照send
唔打比你咋嘛
又唔會點既
btw,學樓上，你答左我先
如果連登巴打既文字screening都過唔到好難說服line manager請你(即係有得in都冇用)

梗係啦

其實send CV好閒姐
我一日內扔CV既數目多到我自己都唔知

五十五十都跑唔到打比
黎緊跑董事盃先真

唔係四歲咩

其實恆生都請緊幾多人
如果有banking底都應該一請就係perm
onboarding就不了 無head count
其他幾個review/KYC related嘅都唔錯
起碼大啲機會perm

恆生好唔好做 對比起hsbc

啲野幾濕鳩 都叫輕鬆嘅

五歲啦

yes

報左兩次 唔會咁黑兩次都抽唔到掛

近期有無opening ? 頂唔順現公司

係會的
我上年7-8月日日捕HSBC
apply 左4x份
得一份FCC AM有得in

好似係17000
in唔成，果時佢問我name screening我答左打電話去問

點解變左揾工問答區

咁恐怕都夢碎

但佢一份job ad剩係比人報一次

開分身

不如我問個問題
以入行嘅師兄師姐，轉工時+幾多%？

屌你啦40幾份點會有得in
有一份算你好彩了

好 返去試試

1份更加冇

留名，fg 做緊大貓CDD，好想走

見到法巴請緊officer, 但要2年exp, 我Fg 啱啱做得2個月，有無機會in

點解想走呀巴打

大貓係咪就嚟cut左幫你check case嗰個department?
即係QC前一個department

我啲低級員工收唔到風喎
應該都唔會cut 一個department 既，我見長期都有新人入

好悶，真係好似前2個post 咁講，真心係無乜腦既工，我暫時睇唔到有咩前途。如果個人prefer 做啲簡單野，拎份普通水平既人工，準時放，其實算係一份好工。

唔知其他銀行MO 個文化係咪咁，我啲到我諗有8成人都係騎牛搵馬。有可能係因爲contract 無保障。我想走係因為我Fg 出黎，唔想一開始就做啲hea 工，想做多啲要用腦分析既野

條友真係弱智 恨做kyc恨到咁
你係hr見個人apply 40幾份會唔會in佢

都唔會有40幾份kyc工啦，一定有apply埋其他field, 其他level，hr見到其實會覺得條友係咪傻架

Contract 轉 contract 20%
Perm 轉 contract 可以30%
Contract 轉 perm 預左俾人壓
Entry level at least 20+ 先好轉，個base細其實+20%都唔係好多

當踏腳石，無人叫你一世做kyc咁頹
Outgoing既咪轉做rm assistant 甚至 rm
Detailed mind既咪轉做approver/ advisory/ compliance
或者kyc升上去management，都係普通ops lead，到時都係lead人唔洗做case，同其他department lead無分別

唔好以為大貓cdd就係全世界kyc，我諗依家擺隻trust or foundation 係你面前，你會呆左

巴打我想問下，大貓CDD 係分左好多唔同既role ,eg qaqc, review, onboarding, csem , edd ,nns etc 但全部人統一都係叫CDD officer. 想問下出面係咪都係咁？

個hr得一個人咩
再者，將CV個樣變下，分下身
d印度hr鬼記得咩

Corresponding bank 果時初初做都

同埋果時冇工返唔通日日瞓覺咩

就算係Hsbc 都唔係統一叫 cdd officer

晒時間 我唔建議咁做，不過你搵到工就得啦

作參考，我見過contract轉perm +30%不等

當無升職，perm轉perm加幾多？

講得好啱。如果做開kyc要轉compliance可考慮internal咁轉。但真係天時地利人和 能力 缺一不可。

做HSBC既KYC POSITION 係咪要英文好掂?

我見個agency寫 又要做test又要group in, 好似好pro咁

巴打邊到睇到？

JOBSDB

邊間呀

無錯，可以咁樣升，但唔代表一定升到
升職從來都唔係一件易事

參考姐，無劃一
太多因素影響，唔可以單單睇contract/perm

係... 升職唔易，轉行去一個更加好既行業係仲仲仲難..

好多行都係...

咩department先？

想問下呢到多唔多巴打做trans mon

石門CDD

係咪page個個

伏味濃 trunover好高
啲同事好多都搵緊工唔想留低

無工可以入黎做住先，但預左入到黎都要keep 住搵。日常同事之間話題就係講搵工，有啲M直頭會問你搵到其他工未

係工作上太難做定冇前景, 所以個個想走?

呢到問呀

無前景，無野學，工作好易。我相信一個中學grad 都可以勝任到

in完石門cdd，隔左兩星期連offer 都未有，係咪皮已收？

難唔難in 問d野會唔會好難？

係

對我呢個行外人黎講，內容難度都算正常，問下d terms 咁，都係expect左嗰d問題，但唔知答到咩質素先請. 大家講到好似有手有腳就請咁，但我隔左兩個星期都冇消息，係咪真係好廢

我做kyc 做到樽頸位，能力性格唔夠硬朗升唔上or唔夠膽升manager,除左轉compliance仲有咩出路？
利申，歐行IB KYC員工。

券商背景IB

你係券商ib做？

改變自己，令自己硬朗啲。唔係既話轉到做compliance都冇用

我成日都好驚咁，對自己太無自信，毒撚可能真係唔好對升職有期望。

是的

想知而家個market點，見到好多ads都係請contract, 仲有想了解一下各行嘅bonus如何。

想問下, AML ia fg 12.5k.
做夠一年轉工的話, 有冇可能有18k+?

IA

其實做證券行仔前景又如何

Investigation analyst
越做越頹

日日催眠d 員工自稱ibank
到底ibank既定義係咩
搞下IPO, 做下溶脂就係ibank

Focus係M&A, Dcm, ecm, asf 果啲服務應該就算。不過而家好多都係cib - corporate and investment bank.

咁佢DCM成日講既
但係我唔知乜野叫debt capital market

Bond issuance

不嬲好多人都睇唔起kyc
Hsbc瘋狂請人左一段時間，就覺得以後都會咁，但事實上依家無咁易入了，尤其係perm位

Compliance 成日都要屌9人
唔夠硬朗做咩都係死症，轉一間同事nice d既公司囉

咁我都唔方面評論咁多，驚講錯害死人
但如果真係去到官司既階段，應該tran mon班人會熟d，kyc只不過係幫銀行減低風險，真正捉人洗黑錢係tran mon 果班

普遍先請contract後轉perm rather than 直接請perm
中資普遍over 3個月，外資1個月左右

44% increment
Interview說服到人點解1年就要加咁多俾你，無話無可能，大把fg一出黎都唔止呢個數

有d字眼幾好用
Legal obligation
Regulatory/ HKMA requirement
Bank policy
大佬呀，依家係hkma問你拎doc唔係我問你拎doc呀，將個波射得一乾二淨

做IPO SPONSOR,最基本有埋ECM啦...唔係點派貨分貨呀?
除左有D細SPONSOR行 冇咩BROKERAGE客源,就搵第2 D行ECM派貨分貨 果D專做創仔多
仲有M&A,做IFA,FA,GENERAL OFFER要6號牌,其實大部分未又係做開IPO果D行做
而家基本上海通 國泰君安呢D仲多DEAL過MS UBS GS呢D鬼佬行
創仔就係港資天下

但我就係唔明海通，君安呢堆係world investment banking rank為何無份
仲係名都冇果隻

規模爭好遠喎...
之不過係而家中資搶晒香港投行做姐
以前全部鬼佬行做
不過你可以留意下而家啲大deal其實都係仲係搵番鬼佬行做sponsor同placing agent
因為始終多institutional客同hmw clients

係啦，就算係做dcm，都係揾返大行做，或大貓做。貪佢地個customer base夠大，易賣bond..

諗多咗 跳去ib or pb aml有嘅 不過應該你bg就難d

想問海外註冊公司咩情況要拎BR
成日同客拗呢樣野

主因係依家係香港上既多數都大陸corp, 甘一定搵返大陸人去圍飛啦，鬼佬做到既都係d想打出大陸既brand, e.g 黎緊既小米

大陸果d 行日日話自己已經到左國際投行既高度啦，真係得啖笑

係hk都有註冊/填咗tax id係BR no咪要拎

幾錢？

Luv 做到4xk係唔係已經樽頸？無辦法再上？

Kyc *

CI, COI, M&AA就夠

但係compliance又迫我地問個客拎
所以想問下咩情況下個客係一定要拎

入Goldman 做返compliance la

唔升職既情況下係，40頭應該玩完

Board resolution 定 business register?
做onboard定review?

Business register唔係間間公司都有

Anyway你公司policy話要就要架啦，無得解

拎到GS summer offer既人唔應該上黎拎意見，應該上黎俾意見

咁玩完了

GS人會問埋d濕鳩野
我唔信GS收佢lo

去終支升manager

有父幹既in都唔洗in
睇住winter internship 有d連英文都唔識多隻都入到黎

自爆自己係高盛做
btw 高盛唔係長江中心咩

冇可能
即係好似你做IBD
然後掌握左d 股價敏感資料
再俾錢你最好既朋友幫你買
理論上你全部字眼上既internal control都做足
但係真係犯法時呢個defend係冇用

或者咁講
係銀行開到戶已經係合格KYC
但真係上庭打應該冇律師用KYC來defend

利申:鳩up

我話我果間bank呀，唔係高盛

利申：我都想入

想問下Goldman 係唔係好chit, 日日ot到凌晨咁？而家我要ot到九點加上星期六返工都頂唔太順。

Chur*

普通人類既話，id 加address proof就夠做
基本上依家銀行所有客都叫做足kyc (做唔足就開唔到戶）
所以，如果基於kyc就可以免責，咁全世界包括我同你都可以瘋狂洗黑錢，因為我地已經做足kyc

利申：無law底，common sense

比喻：我考左車牌，政府證明我有足夠既技術可以揸車，唔代表將來撞死人可以用「我有車牌」黎免責

意見一樣

4皮野有冇OT Fee

Credit Suisse/老德其實差不多
都係ibank

做kyc又唔洗去到凌晨既，但o到8-9走唔甩
你做緊邊間等我blacklist左佢

歐資ibank其實開心d，無咁chur，文化重人多d
美資就真係chur到on9，重業績

但始終美資個名響d，icc果3間，我諗一般非銀行既人都只會聽過ms

毛都無條

你analyst定asso

有冇OT Fee

Asso

Icc有邊幾間美資？

係呢期趕target je

我覺得最大原因係環境氣氛問題
係咁chur你

想問下銀行個AML同KYC係唔係比internal audit負責?
定分開2個department?
點解見請人個時audit其中一個職責係做AML?

無謂講啦巴打，對大家都無好處，上黎鳩up呻完，星期一準時番工啦

問心有幾多人係真係立志做KYC，一係FO唔想對客轉入黎，一係Fg 大包圍send CV ，咁啱撞左入黎

ms lor

唉

依家諗返 hsbc keep住請人真係有原因既
Turnover rate高到可以一半係入左黎2個月都無

做咗某外資行tmi一年左右，如果想轉行有咩選擇？

我想問下大貓出手幾錢
做一排 出去搵工都可以講有cdd exp

呢個真

但大貓既CDD exp 又係咪真係有用

睇你in果時同下手老細present既能力

Kyc多數under ops
咁internal audit有時都要抽查下d kyc quality做成點

咁講啦，有幾多人真係立志做銀行bo
番工最緊要有錢又舒服，香港地有幾多個可以做到自己想做既野

我自己覺得唔係 100% job nature既問題，如果佢只請d 4-5yrs exp既人一定無咁高turnover rate

鬼叫佢請fg咩，間間銀行果d乜乜branch trainee (salesman) 年年一車車fg入，咪一樣turnover rate高到嚇死人

有時真係唔好怪d公司歧視fg

大貓出手above average

日日返工見到d女同事都扯旗

which bank?

銀行淫娃真係好多

巴打食左幾多個？

0

廢柴

利申：0

根本銀行專搵淫娃做RM
尤其中資

我間中資請好多男RM

女友係銀行同事

正

做左2年audit 轉 compliance 易唔易架？已經唔想再留係audit 了，好浪費時間

你係其中一個？

我果度個個都成個性工作者咁

邊間呀巴打..... 即刻SEND CV去

係真唔係啊

想問corporate bank 開AC 需要D咩文件?

除左COI,M&A,BRC,chop同 director ID之外

想問下點解覺得audit唔好做?
岩岩收到audit既offer

愈做愈知道唔係想做既野

Account opening form

好多同好難一慨而論，睇你開咩product
基本野就Fatca, crs, board resolution, signer's ID & address, org chart, 仲有一大堆kyc information

THX! 請問可唔可以再概括講下幫corporate bank客做on boarding, KYC有咩程序要做?

收資料，對資料，去做screening，砌profile，完

巴打你鐘唔鐘意份工？

Director /UBO name Screening, determine 係咪PEP
FATCA(W-8 form)/CRS: 留意passive定active NFFI，如果FI就多數填Reporting Model II FFI
對下d 文件有冇cert true by HKICPA/Comp Sec
board RESOLUTION有冇過期
HKID有冇永久二字
form與form之間內容有冇矛盾，Supporting同form之間有冇矛盾
佢地業務是否high risk e.g. 傳媒/珠寶
係既話要EDD
O-Chart 上既parent company是否PI/上市/state owned
MAA既authorized signer數目，MAA既cert true要有埋page no.
AML Questionnaire(如有)

一大堆野做

好詳細THX! 不過小弟本身唔係做KYC 想再問多小小
1. 收入係咪50%以上來自營運收入就係active NFFI?
2. EDD對起比CDD會問多D咩既資料?
3. 咩叫PI
自己想入行所以想知多D

係咪active NFFI多數由客戶揾税務顧務決定
有d private bank要跟internal rule去決定active定passive

PI=professional investor

高質

係咪active NFFE 多數由客戶揾税務顧務決定
有d private bank要跟internal rule去決定active定passive

active 定 passive 要公司自己declare. cdd 做嘅就係做reason to know check.

eg 個客喺financial investment vehicle但填active. 做cdd就應該問個客點解你填active

再深啲就要知nffe 同 ffi 嘅分別，nffe/ffi之中有乜唔同，IGA點影響classification, 咩時候填w9, w8 imy bene exp (+仲有幾款), qi vs fatca...但老實講唔係做fatca/tax就應該唔洗知咁多

唔鍾意，但叫做人工唔錯，福利好，可以呃下d妹妹仔假假地都係ibank番工

頹u grad都唔期望太高

有無得refer

你icc定中環

好心樓主咪撚ON9喇
KYC仲唔同夠多人爆咩

真正KYC討論出現了

多唔多人做 KYC periodical review，好似好多都係onboarding

更正: 係private bank要求個客冇持有監管機構的牌照便不能申報為Reporting Model II FFI
要填active NFFE

因為有d金融機構自己冇牌
但O-chart下面果d subsidiary係有牌

咪差唔多
又係對番NAR1 做Name Screening

砌profile唔係ops 做咩
CDD 填risk assessment form咋嘛

我好少做香港公司review，我多數做其他high risk countries 既公司

散仔一名，我re你都無用
自己上官網apply，請緊人

Icc

係咩，我成日以為無人入行 大家都咁睇唔起kyc，d job ad請極都請唔夠人，我果到都請唔到人

review多好多
你覺得銀行既existing client定new client會多d

少年你太年輕了，onboarding唔係淨係做kyc，kyc佔40-50%到
同埋邊有ops team幫手，由頭到尾自己一腳踢

做existing 做到成隻狗咁
啲客成日唔齊文件 點摧都唔交
一hold account就摧番你轉頭

我果度3條友resign

下
咁chur
一日三單既話

你邊間先巴打，bnp ? 好多間都請緊人

愈做愈頽，最近覺得其實除左部份關於EDD 既case，根本唔需要請大學生，都唔知自己日日係到做乜鳩

大家交流，多多指教
pb應該大部分pic唔係odffi就 passive nffe
trust又另類玩法。
如果係香港上市公司pic又可以玩active nffe。
做完fatca跟住又要睇CRS。
有時啲野真係做到好複雜。。。其實有冇時間認真睇架 連埋其他doc,screening睇到眼都盲

講唔講得你果到analyst grade 當有2年經驗 offer到咩range?

其實佢都係operation 既一種，悶係好正常既事

ICC 都係個幾間

認真點轉去其他area
冇可能成世做maker

都要睇下係onboarding 咩product，我見我公司Market 同 IB product onboarding team 做到好夜，日日都比frontline chur

同問

有無人做大貓aml

有d 係 deal-specific 既 kyc，要即日清

Icc得3間，3間都請緊人

咁你有需要轉下工喇，係你個position唔需要大學生，而唔係呢行唔需要大學生

1年exp以內都offer到25以上（如果請你的話），2年30左右

Me too
Market痴撚線，要即日onboard，有時6pm先同你講，咪要搞到10點囉

不過好在d banker會陪我一齊留夜 坐係我隔離等我做完跟住一齊收工

做夠幾年就直上checker la
咩叫做其他area？轉行定轉kyc related?

你把打靶仔唔好成日投訴system慢好唔好

講起就嬲，慢到on9

請問有邊間？ 你當時報到請大約幾耐時間？因為我想預番時間，唔該巴打

邊間😂中資？

你係咪做開銀行 無理由唔知
我由contract入perm，果時好等人用，由send cv同onboard 個半月唔洗，但正常你預2個半月啦

外資

快啲瘋狂投訴 炒鳩左條友我再去轉工

真係好睇運氣睇你入到邊條team
我知NTB有啲好似好hea 無乜野做咁

我唔係做銀行架，我audit jj 一名

唔同team 既workload 真係可以差天共地。老納巴，比你揀其實做ETB啲review transition/scc/csem定on boarding 對CV有用啲

我過間行banker 坐唔同office或者係其他國家，無呢支歌仔唱。緊係等埋你先走啦，你唔做完，佢邊有錢收呀。

入邊間公司對你cv 有用啲

其實 ib asso同analyst 人工差幾遠?
升一級多幾多人工?
同埋好似唔轉工都升唔到

有無cpa?

你係hsbc人？
都唔同野，無得比，睇下你想行邊條路

未阿差9個月經驗

但我無錢收 識做果d會請食dinner

等埋先走啦，直接做compliance，或者考個好睇d，容易入行好多
有cpa唔洗做kyc呢d下欄野

考個acams

亦可考慮hkib嘅 aamlp 平d

係呀，我係上面個波多野
我好想知係石門果啲可以點跳出黎

你地公司d systems 好唔好用？

fg無做過其他公司，無得對比
有人屌話慢，但我唔覺，因為唔知其他firm 係點

因為你講d term 好 hsbc

石門個到頗為尷尬, 始終retail既kyc需求唔大，香港人用黎用去都係匯豐恆生中銀，其次就渣打，其他銀行都唔係請好多人，所以你既經驗都只可以跳呢d銀行

最好試下internal 轉去 commercial/ private bank果邊先，再跳出黎就易好多，hsbc d人好搶手，因為global standard其實係幾comprehensive同practical ，但前題唔係石門果邊囉

Private bank首選

我會努力

我地front office annual dinner 會叫埋client onboarding team去，d RMs 都客氣

社科生 有少少會計底
暫時做緊maker的工作
想問下之後係Internal Audit還是Compliance 學野比較好?

Client onboarding 再升會係點
前途好唔好

private bank同ib個prospect又點睇

private bank for sure

其實冇得再上

Compliance係咪乜野都要做過先做到？

呢幾年pb賺多好多，變相budget人工都多，但僅限於外資，中資pb唔出名，同埋pb之所以生意好係因為大陸佬走資，走資係唔會用中資野
Ib就中資搶左好多生意，可以試下入中資ib，花紅應該唔錯

但下個十年好難講

有部分人會做rm搵多d，有d就繼續升做個普通operation既manager，有d就轉入bo做kyc related

中資ib CDD Team 一個月三個人劈炮
成條team 得一個做長過一年

Bank of Singapore
好想入啊

同樣HSBC, 旺角commercial 係咪會好過石門retail?但我得半年contract好驚完左就唔續約, 續的話人工會有幾多加？
利申：想轉行業減人工過去HSBC cdd

石門CDD 都係半年contract

Um,,,,我指前境方面, CDD's commercial 係咪出路好過retail個邊？

BOS 有咩好？
見佢請緊人

邊度

Bank of singapore

你果到？

垃圾行都想做 傻撚咗咩

yes
地獄來

Aml係咪真係個個既目標

巴打呢個post 其實係唔係operation 既support 黎？

Assistant Manager, Customer Due Diligence and Onboarding - Commercial Banking

好想問下各位意見
本地銀行aml vs 美資銀行operation，兩個都係好junior 嘅位

開埋名+講多d啦，放心，呢到無人會搶左你份工

老恆同花旗呀

你又知？你分身？

無分身
Dbs, Wells Fargo
fg唔太知行情, 各位見諒

wells fargo好多位都冇咩support
你做trade果邊

Transaction

Wells Fargo 個名應該響D, btw OFFICE係PP3

我返新界個office，自己住得比較遠，所以都係考慮因素之一

dbs返港島東?

Agent contract定perm?

dbs本地銀行

2間都無做過
但如果將來要入ibank，外資大行，一定係well fargo
Dbs聽人講都係伏伏地

有冇人見過上商str? 知唔知有咩要留意

明白

俾佢伏左

wellsf個新界office係邊

葵興？

Should be....
and well fargo seems moving out of PP3 too...

想考完個frm轉去quant rol/back office, KYC background係咪冇用？

how many yrs exp

考完1.5-2yrs

巴打係考完2年但一路都係做緊KYC既

請問石門CDD 1月中in完 係咪依家無消息就當reject?
agent失踪咗

10年都無用 都完全唔關事

報警

半個月姐，不過你咪當佢reject左繼續搵啦，又唔係咩筍工

If you are truly wanted to develop in this field for long run, don't enter the field when you are still fresh grad. There are too many "green" candidates joined the industry in recent years and the pay is getting lower and lower for the entry levels. It takes so long for getting promoted for a certain grade.

Suggest to get in either front line in bank (Corp/institutional banking/AM/PB) / LEA (SFC/HKMA /ICAC (Operations)/ Police (CCB/JFIU) as a stepping stone to help yourself switch to the industry with better rank and salary.

Duties are routine and boring as well no matter you are working in either KYC/CDD (including onboarding & EDD)/AML(tran mon, tran screening)/Sanctions. Things get slightly interesting if you move to an advising role to work along with the front line. If you are the teamheads / manager of manager, you may not need to work on case however the MI/Escalation you face would be more tedious.

Salary really depends on bank types/ business segment (i.e. in HSBC RBWM/BB/Corp/GB/PB) / scope (local, regional, global) that you joining, and the "seafood price" situation is common. I have seen people working on the same team with same grade doing exact7ly the same thing could have a salary deviation of HKD50k (manager grade).

p.s. only apply for FCC

收到

如果入到你suggest果堆職位，起點一定係好過fg入行做kyc，問題係入到先得架

(Corp/institutional banking/AM/PB) 基本上都係銀行mt玩晒，除左mt應該無fg可以做到

LEA (SFC/HKMA /ICAC (Operations) 仲難過上面

Police (CCB/JFIU) 唔清楚，但做警察唔係話你想做咩field就做咩field，萬一調你去o記點算

講真，做到上面d position既人，會唔會係target kyc/aml , 同廢柴搶飯碗

I was one of those

50k monthly?
new band5/avp (~40k) vs old seafood band5/avp (~90k?!)

點解你會想轉番入黎

我覺得係調番轉

well, that case is a bit extreme

one stayed in the same company for a long time
another one who earn much more came from ibank

never pays to be in the loyalty camp (pun intended)
will ur bank be cutting perm staff?

想進修有d咩好讀？

有冇Ching 琴日石門in完？

17fg 有hsbc 同dbs offer
價錢方面都差唔多
爬左文好似兩間都係伏
不過石門係番global standard
Dbs係番本地中小企 係咪應該揀hsbc

今日in 完

你third session 第幾個叫你入 唔知有冇關係

應該冇關係
我都係順番自我介紹既次序

利申: 第一次IN

終於quit咗..
AML tran mon, 12k/month, contract..
好撚辛苦 做到喊..
抖到3月中 再搵工

Hsbc好d

邊間

我驚會自爆

BEA？

D candidates 猛唔猛料

boc/bea

海量嘅hsbc candidates

尋日上左去同佢in下(利申:有工，不過定時定候周圍in)
發覺個冇框眼鏡既女人講野好西，十足我之前係交通果個女manager
最後仲講左句: 我地13月pay,你可以考慮下減人工

屌佢喇, 條撚樣痴撚線嫁.. 佢只會為屌而屌..
佢係咪叫Dxxxx.
唔好入黎

估到

btw
TMI公價17k
12k都肯做係咩玩法

Fg 乜都唔識
自己on9 開14 都比人壓
之後會醒目啲

我勁後
但睇落又唔似 我後面d candidate 頭兩part 表現都ok

所以就係我不斷搵工見既原因

btw 減薪加盟果下我O左

反正quit咗, 我當contract早咗完.. 抖一抖再搵工

你今日in?

我覺得dbs
Glo乜撚野bal 咪又係做retail客
香港有幾多retail bank呀，你等於自斷未來，到時所有ibank, Corp bank都唔關你事

出去呃人話做開Corp bank

邊有得呃，問deep d就收皮了

Board RESOLUTION果d講到咪得lo

唔好玩啦

問過d agent frd，佢話如果aim歐／美銀行
一定係有大食大，最好唔好做local／細行 （hsbc一定大d）
因為會先睇你邊間行出來
不過都有frd local 轉ibank kyc

咁如果hsbc vs Taiwan pb呢

hsbc唔係retail嘅話贏哂

正確

想講hsbc 好多濕9野
一個OEE都煩到你死

摩牙

redundant

做咗幾耐

新年搞d咁既野，陰公

If retail 呢

CDD 無一間唔伏，呢間據講相對上收工算準時

睇下伏既定義係咩啦，向錢看就一d都唔伏
隔離post d fg 仲係10幾k掙扎緊既時候，呢到1，2年經驗輕鬆上20k

SFC 果d??

市面上呢類唔多opening，你上下sfc睇下，有時佢會請licensing entry level

做sfc 好pay d 定ib compliance?

好難講，你做RO衰左要坐監，有d公司offer出得好高（你風險都會大好多）
但有得揀一定係ib compliance

係啊 唔知要等幾耐先有消息
fg 冇工開

巴打可唔可以email 我，fg好想入 compl related，求教 thank youuu!!!!

jobma.jobma2018@gmail.com

離一離題先

我間終支新年金公佈左
一般弱智： 5000hkd+ 0.5月花紅

IBD Global Market client onboarding 除咗做kyc外，係咪要有好強product knowledge? 例如d derivative?

係, market product可以好複雜, 如果你連果樣product都唔知係咩黎, 點onboard個客
仲有, 就算同一隻product唔同country都有唔同既standard, 非洲人買1億bond 同英國人買1億bond, KYC做法都唔同

新年金? 利是定花紅?

新年金

ching你好似係IBD個面ge kyc，使唔使做埋source of wealth, name screening架？IBD clients照計好多會係sfc/hkma regulated entities，呢d係咪易做好多？hedge fund/trust/family office clients又多唔多？

onboard客除咗kyc外，account setup (static data/parameters..etc)，agreement negotiation都要做埋？

有冇言身話一日至少onboard幾多個客？

利是下星期二派
舊年交通銀行: 賀年金2000+利是500
今年呢間d利是唔知點

Screening基本野要做
Regulated既唔多，我做corporate多，FI唔多知，係既話會容易d, depends on咩deal la
Hedge fund唔係我跟，trust好多family一般
Account setup要做埋，negotiation係rm同legal team 做

班rm一日sell到幾多客咪要做幾單囉

KYC收爐未

平時7pm收到工未

中資應該收啦... 外資應該CHUR 緊WOR.. Q1 好緊要...

不過我唔係KYC

想問下大家新入行個時係through agent定自己apply?
Sd極cv都冇feedback

chur到仆街

平均8啦

yes, Q1開個靚頭, 成年都易做好多
生意多, onboarding多, KYC多, 人工唔多

FG入KYC/AML POST, 係咪最好搵返相關既 CONTRACT位做住先, 到1-2年後再搵PERM位?

唔好考慮西亞

睇你自己能力, 首先一定係搵perm位架
但如果你in左好多次都無feedback就唔好堅持perm位喇
contract都做住先, 自問工作能力ok, 好多時都有機會轉perm

如果你目標係compliance/真正FCC就有contract做contract。捱返一兩年，自己醒啲，氹下老闆，add返啲value就人工階級十級跳

[18 FG] 如果做份中資compliance Part time intern, 會唔會可機會convert 做full time..

南亞ok?

錢已袋

台灣銀行係台新？？？

咁撚忙

CTBC

我都想

屌
之前呢間野打過比我
我以為佢好似永豐咁乞衣
一句粗口車埋去兼cut 線
原來咁好pay

唔使爆粗咁爆嘅

一開始都係agent 啦, contract 多

頂唔能順，太悶所以quit左

少隻香爐少隻鬼，很好

有冇巴打呢排in完石門cdd 有消息啊

KYC related嘅應該係乜人都請

Turnover 高？

算係嘅 做落左幾悶
唔係個個頂得順
叻嘅會走人 始終kyc唔算係好專門嘅野

但係人工應該唔會太差掛

teamhead

有無師兄係岩岩入職
我琴日收到agent call,tmr interview
佢問我expected salary 我話14k 度
有冇人知個salary range for fg(hxbc 6mth contract )

恆生前同事
利申：已閃

唓,R來R去咪又係同一間

yoooo
maybe I know you?

唔通去中資 咩

做兩個月走左果個肥佬

終支d褔利 vs 恆生福利

人唔笑

哦 問呀潔西卡電話失敗果個

btw
隔離team老細即係基哥la

v jai 基哥走左

好好多？

去左RBWM

自己爬文
D賀年金仲肥過我

btw
你batch 幾?

大6西ok？?

at least 15k, 你有無睇job description，個個網都係，KYC Temp to Perm , 15K-25K
你叫得14K 做爛市

有冇人agent係manpower?壓價嚴唔嚴重

明白，
thx

老驢

唔明

18fg
樹仁bba 準備2nd low grad
請問咁既background係咪可以疊埋心水去apply 中資
中資KYC既話fg叫緊幾k??

Hang Seng client officer 14k

中資不歡迎fg

轉中資就要積極全面貫徹我党19大精神

姐係乜。。。

我都唔知
淨係知d党員派賀年金5000+半個月額外b仔

btw
準備遞信
有d野做落先知

岩岩in 完agent, 佢話background check 要4wks, 等interview 到派offer 又要1mth
係咪真 ，師兄們覺得我應該搵定份ft 等佢請再quit
而定淨係做緊pt

真係要咁耐

我果時都整左兩個月 可以搵下PT

女女太正

出了

巴打經 邊間agent IN?

屌返左大陸
返黎問下agent 先

有少少手汗果種淫娃

in agent

知道了
thx

我而家都有，但一日得3hr
要搵多份1了

thx

上面條on9到到都做幾個月就走 大家知咩料啦

唔鐘意走有咩問題
我先得個25歲

三星期換一次line manager

AML 係咪成日比d rm屌

關咩事
你申報資產500萬
跟著入左5000萬入銀行
先跌隻alert 俾AML查
然後有乜冬瓜豆腐報俾聯合財富情報組
都唔係關RM事

咩事

sorry wrong group

but 綠色好似唔見有請人

有無平均價位參考下? 雖然知唔同銀行唔同人開價都有分別

紅綠 正常14K 中資高2-3K

Teller 留名

Private banking KYC 咩價位到？

一放工班卜街9秒9衝落去拍卡

Yes
不請
但citic好似請

幾樓?

我明你講咩喇 果邊改左制 多左野造 同埋 都係RM多野做 上到黎KYC都係睇野多

總行

我哋依邊好hea

retail??

直情唔使做就有錢收
爽

遞完信既生活 真係輕鬆 返埋幾日又要打CV

甘開心

我好似知你係邊個喎

甘大獲

KYC 轉 transaction monitoring 點睇

唔好做傻事

我做fin tech 咋

點解咁講，我聽人講帶入無出

Forever ot

同埋唔係我 勁悶 瘋狂同ecxel玩遊戲

啱

Oh 不過我依家kyc 都談唔上有趣
伙你覺得transaction monitoring 仲悶?

瘋狂撚佢 基本嘢都一定要識 唔使入data

Tran mon more boring for sure

想問做細行AML野但係 clerk 位黎 對繼續係呢行發展有冇幫助？

利申Fg 冇經驗

有，但起點會比人差好多
大把大bank analyst位你唔做，去做細bank clerk，你係hiring manager你會揀邊個

想問中環既HSBC customer onboarding officer係做咩嫁？

幫細佬問，石門同奧運office係咪做既野一樣？

新入行呢度算唔算good choice? thx巴打們！

KYC entry position 做bank好d定其他financial institution (eg. Broker) 好？thanks!

fg想入行，有冇agent介紹？

一定係bank

無，自己上網apply

唔一樣，石門果邊係retail kyc，奧運係做tran mon為主

叫做比上不足 比下有餘

lm

又如果bank only contract, broker perm呢？

邊邊好d？

點解要疊埋心水去中資 唔係以為中資特別易入掛

Entry位好唔好，我諗mostly depends on career exposure and further development

Contract/perm 唔會對個前途有咩影響

唔好理broker or bank，總之有大入大，一定要去間知名度高既，就算入去做19野，將來轉工都會易好多

P.s. 過來人經驗

睇你想行邊條路
但個人唔建議石門

唔知，但照字面解應該係做onboarding

錯，係做customer

先謝巴打！

即係入broker 將來轉入bank都應該無問題？
本身以為bank大路d闊d所以怕入broker先未必好，可能諗多左

除非間broker大過間bank好多啦

有得揀梗係入bank先啦 （如果2間差不多scale)

要睇下邊度有offer先

重點

想請教一下AML 入行會唔會好難？
利申：讀緊非三大BBA 做緊PT teller 唔想做一世teller仔

樓主潛水去咗邊？

唔會

利伸：前pt teller

17fg 返左teller 3個月辭左
想入行kyc / aml
想問下應該search開d咩key word
應該由Hsbc石門cdd 開始入行定其他好?

入門一向由石門CDD開始

綠色銀行 kyc好唔好做

忙

大定問問題問得specific d 好wo
唔好問邊間好唔好
入行難唔難
如果你得個野雞degree+ 0 internship，我話ibank好唔通你又aim ibank咩

以後呢類問題會自動filtered

中銀contract

第一次聽
GS岩岩launch個陣比人屌到開花

巴打可唔可以留tg詳談

我估我知你邊間firm了

師兄/姊咩學歷？

FG岩岩apply左 hsbc banking operations officer
睇個description係做kyc 有冇巴絲知個post前景好唔好同埋人工大約幾錢左右

西瓜男

天氣熱開始食西瓜

點睇kyc 長遠前景
見好多都係6個月contract 好似唔係好穩定

Cdd面試通常會問咩
係咪會有role play環節, 求指點

個人認為長遠有得做，aml 只會愈來愈嚴，唯一取代到kyc就係電腦program，但so far我覺得有排都唔會發生

你咪試下6個月睇下岩唔岩自己，有時候係你自己唔想做多過無得做

Depends on 你有無做過，有既就問下policy/role play/worst situation

無既可能問下d basic kyc concept，會多d hr related question去睇下你係個點樣既人

kyc係咪通常喺石門返工
我住港島 有啲遠

6個月唔知點咁，好唔好pay?
係咪通常都會renew, 又多數做幾耐先會變perm?

同問 kyc會唔會太routine
經驗值唔值錢

Send左堆cv
暫時2間agent覆都係石門cdd
想問下2間都報會唔會有衝突

值
In KYC We trust
btw 出面需求太大(認真)

會 因為佢係sell你出去嗰個 揀一間就ok

有冇人知hsbc 奧運果面做bb kyc果面人工國同前途如何？
有咩方法可以轉去d value-added嘅工？FCC/compliance

其實kyc 具備工作內容係做咩
對candidates 有咩requirement

可唔可以唔好做伸手黨咁卜街

其實就算咩都唔知，去in一兩次都會了解多好多

Hope so

但想問下如果title/main job duty係寫onboarding算唔算比較廢果範

agger
自己連做都唔做
答你其實無問題
問題係答完之後我識但係你唔識
又有咩意義

好似以前考會考d on9四圍拎pastpaper
然後擺係度唔做(Even 做完唔記得)
咁又有咩用

唔係
工作內容一樣

Thanks 巴打
都想入左行先，entry位無權揀擇咁多
咩大bank ibank都係以後既事

再問多下我個個tran mon 係supervisor 位

得就叫升職，但你地講到tran mon 好悶咁

Thanks 巴打
chandler macleod vs Page Personnel
係咪2間無分別 會唔會邊間好d

Fg黎講算好好pay，唔計果d神科/mt
多數都會renew，轉唔轉到perm就好講彩數，你表現好重要，但最最最重要都係睇下佢有無開perm headcount

Operation都係routine野，我會話對將來你想做compliance or 走出front office做sales， kyc都係唔錯既stepping stone

即係Fg黎講都有16-18k咁？or even more?

其實perm係咪只係多左d福利咁？

佢多數會問左你有無係其他agent報左先，你話有，佢唔會幫你，你話無，事後會屌9你

公司唔撚緊要啦我覺得 睇下邊個好人啲

印象中奧運做tran mon，旺角先係bb kyc

有錯請更正

Btw, hsbc人工不嬲ok，試下internal轉唔轉到，因為直接轉出面其他bank既compliance有難度，畢竟同你一樣bg既人大把

Kyc主要分2種嘛，一種做review, focus on existing client，另一種係onboarding，即係做new client

Kyc既世界黎講，onboarding exp值錢d
因為識做onboarding就一定識review，反之不亦然

外資 0-1.5個月，好彩有2個月
中資起碼都2個月起跳，3個月平均

睇agent個人本身 rather than 邊間公司
揀間大agent會好d，手頭上會多job，佢接觸得多唔同公司，真係會俾到insight你

細agent可能本身手頭上得2-3份，適合你既得1份，無謂晒時間見佢，起碼上到去有3份左右俾你揀先好上

利申2間都唔熟，但page好似大間d

你預16算唔錯
依家好多fg做爛市

Thanks again, 都係想參考下

追番舊post見好似bank既contract都唔錯，人工仲加得快d添，starting salary not as important then

如果non bank果條path之後想入ibank係咪無乜可能？如果aim ibank就一開始要入bank?

因為新入行都係睇送食飯，邊度請就去邊度

份工咁好 點解仲未飽和

點睇恒生rbwm gs officer? 做唔做得過?
呢份同hsbc cdd邊份好啲?

可唔可以講下兩條path分別有咩好同唔好

無話無可能，但要睇下同你爭既candidate係咩bg
你係manager，會唔會一堆bank bg既candidate唔揀，去揀個做non bank既？

需求一直增加
但呢一刻我係覺得供應增加得快過需求，好快equilibrium

我地以前無得揀先入左行，依家d fg一畢業都target kyc

你自己覺得有咩分別？

依家已經少左好多kyc 工啦其實

Bank: 朵響，人工高，同事靚女d，學野正規，但工序散d，架構大升職慢，一堆mt入黎打尖，要係咁跳行先有progression

Non bank: 你老母唔知你做緊咩，溝女時差少少野，同事無咁靚女（倫敦金除外），做咩一腳踢，架構細，老細走左好容易到你上，人工無咁高，但搵到錢既broker b仔可以好和味

但kyc既角度，都係睇hkma指引，做法一樣，但bank有機會做埋Asia pac 其他國家 eg singapore/china/macau etc，學多d野，broker多數local

以上所講唔包中資，中資係第二個世界

Entry係，但中層，講緊3-5年經驗以上，間間bank都唔夠人，請唔到人

除左間bank 細d
job nature 方面會唔會都有分別
因為見石門好工廠式 痕生比我感覺好似仲發展緊 規模細d

做緊hsbc amli9個月 想跳去Ibank kyc係咪有難道

恒生果邊都係做cdd為主 有時要做埋啲process review之類 佢講得好空泛 唔係咁清楚
Fg冇相關經驗 15k算唔算合理

邊到請人

巴打做成點

好悶

Tm個邊好似成日ot咁

其實做得kyc係咪都預左一定晚晚OT

completely agger
根本留係度幾百幾百咁加
唔走就笨

但有一part唔同意
自從我走左去non bank FI之後
人工都高過Bank果班DD(拎番Global Standard係stealjob既stat來比較 )
咁我都只係七個月貨仔既新仔
但係non bank FI多數perm
係衰在Lunch得一個鐘

之前係老恆一轉工
個同事叫我做Name Screening
我連分開first name last name都唔識
Board RESOLUTION又唔知乜野來(老恆training冇教)
係老恆出到來成個廢人咁，邊到正規啊

Bank轉non bank, or vice versa難唔難？

Lunch應該有幾多個鐘

First last 都唔識分

老恆75 mins
中資 bank 120 mins
bank 轉non bank 好易
強如JP Morgan都總會有缺人既一日，切記

要分開兩個column入呀屌

掉轉, non bank轉bank呢？

但就算JP Morgan缺人，都大把勁bank勁人爭住入啦 唔係咩

老老豆豆
石門你肯學野搵岩人教包你之後做bank受用
做過一陣唔撚hea,日日自己去學野，轉完出乜都識，間間bank都搶出offer

巴打轉左去邊度？加左幾錢人工

想問下大貓石門kyc個post叫咩名
仲有冇open緊 fg想apply

呢樣真

未試過，之後如果有機會試完上來賽後報告 (我既嗜好就係見工，吹咩)

JP MORGAN既問題，去邊度in都好，你做好自己先，未做好自己唔好去諗人地

首先你要學下點用google
唔係連呢個廢post都唔會請你

呢份工公廁到 你話有咩value added喇

佢講出嚟唔笑果下好野

輕輕一推 等樓主比意見

大貓aml entry位伏

日日都好似工廠 下一步可以有咩選擇

Policy 同 system都一樣
係香港其實hase同hsbc分別唔大，做得bank既人都知係同一個group

但so far hase就真係發展緊（hase賺錢能力高個hsbc好多），講上位機會hase應該多d

但2間都工廠架啦，唔好期望做野上會有太大分別

正常價

Lunch幾耐從來都唔係考慮範圍

有保留

Fair d講
有陣時d外國人名好怪
最近做個中東油王個名6個英文字，真係唔識分first last，佢個first name可以係頭1-4個英文字，都有可能

韓國人有時都分唔到，一時d客俾個名我，個姓會擺頭，好似中國人咁，一時又跟外國，而個英文我又分唔到係姓定名

但我唔會同人講唔識分

你就好
單單deal都係勁野

連走去惠康買支野飲都唔夠時間

如果減人工走去做公墓猿大家點睇？

FG Recently hired 想請教下師兄

1。歐資IB Contract 轉Perm 行情正常要幾耐？（吾SPECIFY邊間啦 怕自爆）
2。如果ULTIMATELY AIM FOR COMPLIANCE， ACAMS 係唔係一個好跳板？ EG 累積2 3 年經驗考埋個試後INTERNAL TRANSFER／跳
3。見到兩位師兄都跳過幾間銀行？我個CASE 要跳係唔係應該AIM 轉美資？

Thanks in advance and s/o to 師兄之前篇高質文

想問下你做aml/kyc?

巴打搵緊咩

KYC

冇搵kyc or cdd?

thanks 巴打禁有心機答
咁我決定入左行 攞個經驗再睇下有冇其他機會

錢途 is everything

Hase嘅client management點睇？個hr話唔太屬於kyc

Peaking hour 會o幾耐

絲打介唔介意透露下背景係點
經agent搵？

海龜UG＋Master FG
有FD做AGENT 據說90%都係叫你去 HSBC 石門／公廁
想好份工好小小都係靠自己努力留意個MARKET 自己報

JPM 個份都見過但個時對KYC工驟0認知 只係靠把口比個MANAGER用STRESS TEST駁回
背景感覺呢行唔係最重要 有DEGREE就得 主要都係LANGUAGE ＋ ACUMEN
GOODLUCK

絲打fg入ibank都有料
介唔介意講下fg 0 exp ibank contract出咩價位offer

本身英文唔好
同問 可唔可以透露下fg ibank offer係點 係咪direct contract ?

JPM 請左一堆fg 做kyc，全部perm

算係grad program?

咩1 year program 嗰個？

[member]想問下中資證券行 back office perm位，平均一年加薪幾多%？

我都想知

唔係喎。

但人工點樣？

係佢website唔係好見
介唔介意講係咩名？
同埋小弟做緊amli 9個月 會唔會都只係俾fg價？

唔知喎。。。返去八下先

經agent搵？

普通話唔得係唔係做唔到KYC
睇見好多entry 位都要求你識普通話

麻煩巴打

好多都想你trilingual, 但暫時好似都係英文緊要

我未比佢考過普通話，中資就唔知

呢行想進修可以讀咩？

咁佢都敢搵你？

咪係

中國銀行

下
一估就估到la，呢間野一向冇人做
其他中資出既offer就尚算合理

［member]係啊 可唔可以解釋下點解咁排 [/member]

［member] 巴打解釋下 [/member]

Name screening 3個月

但ubs之後唔會搵工易啲咩 話哂都pb

三個月 人工又低 無乜用

佢話high chance renewal

Anyway 多謝巴打們意見

唔會
3個月隨時之後仲要失業再搵過
會勁頹

hsbc都叫做有半年
corporate學到好多嘢
同埋人工極度重要
你下一份幾錢就係睇而家幾錢

Got it, thanks 巴打

你鍾意UBS就去la
人呢，要撞下板先有經驗

client outreach係點解

［member]解下話啦巴打 fg好迷茫 [/member]

Should be onboarding

FG大把時間撞板la
出來做野冇past paper架喇
要不斷失敗同修正，果d就係經驗

btw, name screening即係做影帝
印完一堆野之後逐個昅印寫match or not match
係好無聊既工作，請fg就係睇準你地冇經驗
出低人工呃鳩你

Thanks 巴打 我知點做啦咁

做name screening 真係好悶

Why

Thanks 巴打解釋 我明白了

巴打做緊？

Yes 但已遞信辭職

點解唔騎牛搵馬

本身份工已經悶 加上d老屎忽好煩
唔想再做落去

騎完搵完
明天又返新工

欠薪

返咩

1: highest salary, hsbc, corporate, review only
2: under accenture, global bank (large corp), review only
3. Ubs, screening only, 3 months

non bank FI
我應該短期內做唔返bank 架la

想問巴打你第一果份係邊間agent？我搵唔到

未做到manager 千其唔好走，100%一定你會後悔
走個下你未覺，走完過3年，人格擔保你一定會悔不當初
我呢到就係有個同事就係3年經驗走人，入左bank做，到而家都係4萬中到，dum晒春

呢d就會轉唔番bank?

條path唔同，可能有位上，仲好呢

係bank做咗幾耐呀...真係低

Thanks 巴打 另外啲巴打都解釋咗

有

點解做唔返

但人地話non FI好pay好多

Yeah

Yes

Fg想問下kyc係咪多數經agent apply
因為我apply 左hxbc同綠色銀行一個月都冇回音
利申：major bba 8大非3大

留係到只會無人生，我覺得早d轉行好d，無相關經驗好難走到去高級post

除咗綠色其他全部都係agent

Adecco

唔知你咩情況
我同年紀d big4 fd個個已經manager above 50k
仲要中意就返下工係咁二開下會，唔中意就home office不知幾嘆
我做bank仲係potato below 20k

我想問下BVI既公司係咪冇BR架

咁誇張 巴打幾歲

2字尾

石門有冇shuttle bus

仲有時間追嘅 一齊加油

你係bank做咩

而家corp cdd

Cdd出手咁低？

都係果句
上一份人工低，今份就自然繼續低
所以我前一兩頁苦口婆心同爸打講
唔好開錯頭，唔好比人壓價

而家唯有密d跳槽嚟追人工

想知點入行Corp cdd
而家做緊大貓amli 想走，但市場上都唔見有opening

唉，我都比人壓左1k，其實無經驗好難唔比佢壓

騎牛搵馬就可以睇住黎食，企硬d

如果做完頭一年加得5%都真係唔知點好

同一間agent公司
兩個唔同既agent幫我apply唔同既post應該冇問題?

一年加5%算好架啦
不過都係搵定工走人

就咁上efc都見到好幾個喎

首先，通漲都3-5%口廿
再者，5%都未追得返一開波壓果1k

但做耐d又可能有機會升，雖然都係估估下

仲有就係，聽其他巴打講，contract半年renew都加around 10%, 一年累積都21%

如果5%要4年先追倒人地一年

perm一年加5%係真係差唔多架
你唔遞信冇公司會無啦啦比錢你
我以前每年都遞一次信屈加人工
一係就真係跳槽，應該可以加20%起碼

contract就唔同玩法
有辣有唔辣

我知呀，身邊朋友加得2-3%添
所以其實等於冇加過

每年遞一次信，你公司有咩反應？

佢驚到瀬屎
每年加1x%比我
加到有個位公司話到左頂
轉做extra performance bonus出左個零月糧比我
但base salary都係嚴重落後大市
所以走左

但你用呢招要肯定有人留你先得
e.g. 你好做得野, 你做嘅野勁惡做好難搵人做，果期好多同事走公司唔夠人手

25就26

我果時老恆開波15000
人生已完

5%

KYC惡做

btw
通脹5%你餓死左喇

$40食個飯，5%即係$2

落茶記食個午餐，一年加價兩蚊差唔多啦

又好似合理

仲未計以前凍飲+2，依家好多地方都已經+3

魚唔過塘都係唔撚會肥

點解d公司咁唔鍾意留住班員工呢...
照計佢地請人教人都好大成本架

正如我呢家部Nokia 8幾好用
又唔倒水電
但係我成日想買S9

人同此心 心同此理

家下出去食冇乜choice
老大同茶記食到唔想食

不如大家講下今年back office份bonus有幾多？外資/中資/幾多年exp之類

小弟新入行人工低，又冇雙糧，係望呢份bonus架咋

因為會走嘅員工比例真係好少

BO預1－2個月啦，無聽過有人做kyc會多過兩個月

之前做audit?

屌你老母 BO計perm+唔係升職嘅話1年5%算好啦

頭幾年邊有咁易搵到perm位

假設起薪15k, 5%算好，咁當一年加4%啦，加5年先得18k
咁邊個會唔走

純粹諗定後路, 唔係想challenge大家

另一邊廂就話contract每半年加10%，一年後就21% up

我perm位呀，不過non-bank囉，但聽你地咁講，好似轉contract好好多

講緊4至5倍pay rise既分別喎

ok thanks 巴打

咁即係當佢有雙糧算啦

fg嘅做bank頭幾年預咗係咁跳 只不過想講到咗中高層同一職位每年加2-5%係好撚正常 如果嫌加得少咪年年轉工囉睇吓有冇firm要你

完全明你意思，但我講緊頭幾年

我唔係做bank呀...一係就要跳黎跳去，一係希望留低有得升但預左頭幾年會underpaid

Hsbc frontline 一睇就知啲terms
對返secruity code 123 位

大貓 cdd officer
6 mothts contract
17k做唔做得過

唔係
我廢到報晒4間big 4 audit都冇得比我in
後尾走左去分行做
一開始連10k都冇

做audit分分鐘而家40k了

我同事話一日target13隻CMB ACC OPENING

人生嘅嘢冇得咁多如果嘅

唔撚係啊

global standard 其實同普通retail kyc 有咩分別

麻撚煩勁多

想問吓interview嘅嘢，吾知會吾會太空泛：IBD ops analyst/specialist level 過咗第一round interview 叫你再去考既written test 通常考D乜？，

我問你:咩野係shell bank?

救救寶寶吧 ，西瓜兄！

自膠post 錯區

岩
咁W-8 IMY 既Reporting Model 1/2係點解
簽左咩agreement先要咁分?

Middle level? 問到咁深入？
我in entry位問d野超皮毛

屌你啦，邊有人會咁問

但我答你啦，係IGA

這就是Level 5作答

巴打依加做緊咩

咪又係d 19 entry位small potato

Ibank?

我都想，但唔係啦，儲下經驗先敢試ibank

Me too add oil together

Add oil together

唔知ibank same BO position 比出面高幾多%人工呢？

我覺得contract位唔會高得去邊 但perm會高好多 但同時難入好多

想問有無人個CompliancePlus Consulting 係間咩公司，prospect如何？

係咪Josephine 個間呀，應該ok 嘅，公司有間affiliate 有用佢服務（雖然我唔滿意佢公司服務 )。呢類公司做上牌、申請ep、提供compliance 意見、review policy,kfs 之類工作，正常做一兩年可以出返去licensed corp 做compliance。不過我知compliance plus 好似有做埋獵頭/secondment，你見佢請人可能實情係佢幫客搵應徵者。如果有得apply我建議你去試下，唔啱都當見識下，點都好過做kyc /aml clerk。

有無巴絲聽過 or 做過
石門 10樓GS CDD

我知好多人講9樓好wok 好伏

我都唔係分得好清

想請問下tran mon係咪屬於AML?

另外工作關係都有學到少少onboard同review既kyc工作﹐之後可能都會學埋name screening

想請教大家，FG可以點樣再增值自己

仲想點
你做熟先講野

好的，謝謝
因為自己初學階段都有d混亂

見到d post 寫welcome fg
apply左又冇回音
通常幾耐有feedback

Same 我之前報過兩日就有reply但宜家可能求職旺季處理唔切

利申：鳩估

你掂la

叫到幾多錢

最少2皮

Accenture?

咁應該apply 乜位 officer 唔似有兩皮， ibank analyst? assistant manager?

1. hang seng cdd
2. hsbc cdd
二揀一 揀邊個好
人工HSBC高少少
2份都係半年Contract
利申 fg

in case 2個都retail , HSBC for sure

[img]name? [/img]

巴打
想問下Hsbc cdd個group in模式點樣
問左d咩 下星期就in

有d升完人工多幾千，壓力大幾倍

其實除左政府工之外全部都係咁啦人工多少少壓力大好多